月供VOO

唔q玩個股了，輸左成十皮八皮
依家最盡可以攞250k港紙去供，每個月可以攞10k來供
每個月供幾多錢好？我依家果250k all唔all in好？

用邊間供？

VOO 定VTI

富途，自製月供

不嬲政治冷感 但見住政府咁急推
就知擺明推香港人去死 想幫人手推一推
想大家都一齊關注下 香港仲有得救嫁
大家都幫忙 copy下

反對修訂逃犯條例 香港的終局之戰

星期六 早上9點
立法會將會開會討論有關修訂 暫未知會否表決
由於秘書處政變 原本由涂謹申主持會議改為石禮謙主持

事態危急
一定要阻止立法
否則香港直送中國受審
到時中國話你犯咗中國法律 無需證據 無需理由
就可以光明正大係香港夾你返中國
坐黑獄 洗你腦

此修例禍害大於23條立法
23條（需危害國家安全，香港審判，香港監禁)

修訂逃犯條例 莫需有，中國政府可任意控告香港人任何罪行，香港會配合執法將你拘捕，移交中國審判及監禁，無需證據 無需理由

VOO啦，小型股唔包我覺得好d

VTI

VTI包埋股仔bor

講清楚少少
我依家有250k hkd，可以一炮過買曬或者攤匀月供
之後每個月就可以攞10k hkd供

考慮下
巴打有無意見我點供好

就係包得多先能夠將指數化投資發揮得更極致

分段
E家美股唔會一野爆上,但有機會一野爆落

點解唔供QQQ? 升得快過VOO好多

仲有 真係要供VOO既 不如供VUG同VOOG

認真 最好一半半
往績唔等於未來成績

咁我本身果250k就慢慢mit啦，加埋每個月10k

科技股風險大d
成長股無留意，可以研究下

買REIT 好過

823?

買得指數就要預左回報同個股相比差得遠，YTD黎講VOO around 15%, 同期AAPL大約29%
因為你買指數係將自己將回報同市場睇齊，係降低風險同時降低回報既做法，拉到長期黎講美股每年大8.x%回報，但將來是否繼續升勢不明，而你又係咪堅持到十幾年亦係未知之數
不過可以確定既係要年年跑贏市場回報既人少之又少，indexing算係一種穩健既投資方法

我輸左咁多錢證明我唔太適合玩個股，好彩儲蓄都夠多頂到下，但頂唔到耐，穩陣增值資本算

823 778 2778 405 435
etf : vnq , vnqi

不過VOO VTI 都好穩陣既

Reit就一定係港股啦，美國收息稅貴
我唔想再買香港野美帝點睇都穩陣d

我既玩法係
一半資產去 index fund
1/4 blue chip
1/4 中小型股

港股定美股？

零港股

刺激d 供mtum

而家最平係唔係供VOO同SPY，CME出左MES期貨，1張大約等於50股VOO/SPY。

好處係冇expense（除左comm)，唔駛俾30%股息稅。

只適合有經驗人士

不了

好似富途無得買，同埋唔想掂衍生工具

供tqqq

頂位你叫佢做多3倍

usmv 配mtum 一攻一守我覺得有得諗

有時間損耗不了

咁點解唔直接voo/vti?

上裝搵左好多資料 但唔明例如voo 管理費
佢係以咩形式收取 每年自動係股票account扣定點

股價已反映好似係

巴打有供？

月供brk.b啦 雖然而家好貴

如果月供其實可以無視現時價格
但巴老都叫大家供spy我自問無信心beat the market又唔想就咁儲住d錢或者做定期

有啊 我個本其實同你差唔多

但我未開始供依家準備供

依家我250k hkd係cash來

富途唔貴？

好似計埋所有野十幾蚊港紙一個deal

其實你買六至八隻個股都做到差唔多效果 最緊要唔係correlation高

我意思係兌美金，富途好似麻麻

就算係大藍籌我嘅操作都可以由贏變輸
痛定思痛都係跟住市場走算，長線月供相信好難輸

我無美金acc，貪方便果邊轉

無美金acc點買

我銀行無美金acc，富途有
係銀行轉港紙去富途，再係富途果邊兑美金

開個multi-currency, 再TT轉完美金再tran過富途?

7.8661
又唔算過太差，但又唔係太好

但佢計番成個戶口嘅asset 係乘7.84🤔

點做？

月供voo 但一股都唔平 巴打係會月供固定銀碼定股數

我考慮緊，問下大家意見
我預會供大約一萬至三萬一個月，但未定，因為我本身已經有廿五萬港紙本
跪求高見

有冇綜合戶口，有嘅可以activate 個外幣戶口，然後用你saving d 錢用TT 個rate轉做美金， 再滙過去富途

最大缺點一來一回無左幾個%
同美金已經最貴水平

咁我應該有，但rate唔係好得幾多

當7.86 buy 7.83 sell
250000/7.86x7.83=249045
當無左1000，無計當保護費

其實...我有外幣戶口都富途轉算本身自己又唔係買得多

幾千蚊就話一炮過理鳩佢，250k 點都分幾注下話

好，慢慢mit
原本依家純儲錢嘅話應該係有360k本，但呢一兩年衰自己

樓主想買嚟strong hold? 咁你開返個ft account先， commissions free 好似係

今年fg 無你咁多本本身 得100k左右
不過過兩個月番工會供10k到

比較concern既係 因為一股voo唔平 變左就算供10k 都會多好多碎銀多出黎 一股股買又好似唔太平均成本法咁 唔知巴打明唔明我講乜

唔同月供港股咁 因為一股平 因為唔會有好多碎銀出現

How about SPY
Anyone?

我都有供 usmv

Usmv 成分股同 voo 差唔多，但係每隻既比重就唔係用市值去計，而係用risk model 同 optimizer 去搵出最低風險既比重出黎。

聽唔明都唔緊要，usmv 就係又可以追蹤大市但係又有低風險既特性，當然升佢會跟唔足，但係大跌市佢就會跌少啲。係好野黎架

笑左
如果你可以keep到一年定時定候定額去月供，你已經唔洗玩股票，因為你可以有依個自律已經令你工作上到一個高薪厚職位置

我返左3年工，每個月儲到10k，照道理我係有360k
我明你講乜，呢到要問下其他人意見

工作要講際遇嘅
我儲錢自問好自律，係衰在呢一兩年股票損手，所以痛定思痛想穩健增值財富
香港股市唔再考慮，所以係得spy voo vti brkb之類嘅選擇

明你講乜，可以考慮一下

我之前股票都輸大獲
所以依家交左比銀行幫我月供

佢呢2晚抗跌比動量， 價值， 成長， 大盤都好，其實仲有隻好撚穩陣， 叫nobl, 係管理費貴d， 但選25年年年要有增股利嘅股， 仲要每隻股係平均咁買 唔會有任何一隻持股特別多

唔買美帝收息野要比30% tax

做過backtest, mtum個return係最高

幾時講過佢高息... 自己去晨星睇下先啦

lm

做下backtest研究下

做完backtest依家大概有兩個選擇
VTI/MTUM
暫時prefer mtum先，每個月放20000港紙落去

定係師兄你唔自律得太緊要

跑輸voo spy...

yes

防守性嘅野
你睇都睇到呢堆股已經上曬岸，再爆增長嘅機會已經少

長渣唔考慮啦

🤧我同樓主一樣，反而係唔好跑輸為主，玩個股的教訓。防守得好 upside will take care of itself

唉...邊個真係可以beat the market

Pish
Vti/mtum邊個好
Vti
Mtum

買 MTUM 不如買 七成 QQQ 三成 SPY

Mtum回報比較好，但vti最穩陣，點揀

又不失為一個好方法

大家點睇VTSAX?

Pish
有幾個好選擇，但真係好難揀定一個方法

多謝各位巴絲意見，做過backtest，搵到一個組合就算係2018年都唔會有負增長
Usmv+qqq
實際比重仲考慮緊，應該穩健之餘又會有增長